MK輝條扮中立紅底畜生又露底，製造 民主 vs 住屋 既偽二元對立

【「民主」vs.「有房住」？| #glollege看換日線 001】
為了有地方住，你願意犧牲「民主」嗎？
＿＿＿＿
Glollege X 換日線 Crossing 影音合作單元第一擊！

2017 年香港樓價瘋升不止、台灣房價出現修正但薪資停滯，多數年輕人依舊買不起房。對比「公民」幾乎人人買得起房，政府以高效率著稱的新加坡，不少港台年輕世代考慮「赴星工作生活」。

然而，較少人提及的是，所謂「新加坡式的民主」，仍然有許多「特殊」之處：例如只有一個允許公開集會的場合；選舉期間嚴禁任何政治書籍出版；政府得於「必要時」不經審犯拘禁異議人士等⋯⋯。「要民主」還是要「有房住」，成為在新加坡打工的台灣年輕世代，在當地討論爭辯的話題。

然而，這個話題還有更深一層的意義：香港進一步受中國大陸政府緊縮的自治權（如「一地兩檢」事件、香港議員DQ事件、中聯辦聲明要與香港「行埋一齊」）；以及北京政府對台灣的針對性政策如「外交打壓」、「緊縮陸客」、「Ｍ503班機減班」、「繞台演訓」⋯⋯等，「民主」還是「有房住」（經濟繁榮）這個議題背後，最令人擔心與無奈的，恐怕還是「兩者皆失」。
＿＿＿＿
▍換日線 Crossing 簡介
換日線 Crossing 是 2015 年 6 月成立於台灣的新媒體平台，集結來自全球各地，超過 110 個城市的 200 名新世代作者（持續增加中），以華文為主的文字分享和影音、直播等不同媒材，真實分享他們第一手的見聞、觀點，與在地球不同角落留下的足跡。

▍#glollege看換日線 簡介：
由Glollege堅強的製作團隊，以影音的方式主動選材，特別聚焦呈現在換日線熱烈討論的國際相關議題，內容預計將以國際大事、社會文化為主，也會在跨國求職、留學點滴乃至各國生活的諸多議題上，更多元地呈現。

我們希望能藉此方式，在目前換日線文字為主的分享之外，用不同的媒介嘗試更多可能，也希望能促成台灣和香港兩地關心國際大小事的讀者朋友們，進一步的相互交流。
＿＿＿＿
▍換日線 Crossing 原文連結：
▍換日線 Crossing 有關新加坡的好文推薦：
新加坡職場階級分明，低階移工難以翻身

這是個虛假的城市，但它的繁盛如假包換

我們在獅城生活，付出了你所不知道的代價

＿＿＿＿
👀 緊貼glollege資訊，將「追蹤」設定為「搶先看」！
🔬 FB Group｜glollegen 培植場

📷 Instagram｜@glollege
＿＿＿＿
🌎 輕鬆擴闊國際視野
💡 無痛掌握生活智慧

香港房屋問題係150
其次丁屋hold住9百公頃地冇用，仲有棕地等

以上同民連制度完全無關
相反，正正係政府完全唔洗對香港人負責
所以完全冇爭取攞番150審批權
以及同土豪勾結分肥而冇後果